## О Ресурсе
Пример использования Laravel в связке с vue (формат SPA)


## Развертывание
-Скопировать env.example в env (команда "cp .env.example .env")  
-Заполнить env для подключения к БД  
-Заполнить env для отправления сообщений в телеграм (токен и id)  
-Установить пакеты командой "composer i" (composer install)  
-Сгенерировать ключ командой "php artisan key:generate"  
-Установить модули js командой "npm i" (npm install, необходим node.js)  
-Выполнить миграции и заполнение БД командой "artisan migrate --seed"  


## Использование проекта в Docker (Должен быть установлен Docker)
-Открыть три вкладки терминала в папке проекта  
-В первой вкладке ввести команду "cp .env.example .env"
-Заполнить env для отправления сообщений в телеграм (токен и id)
-В первой вкладке ввести команду "docker-compose build"  
-В первой вкладке ввести команду "docker-compose up -d" (запуск контейнеров в фоне)  
-Во второй вкладке ввести команду "docker-compose exec composer bash" (откроется консоль в контейнере)  
-Во второй вкладке в консоле контейнера ввести "composer i"  
-Во второй вкладке в консоле контейнера ввести "php artisan key:generate"  
-В третьей вкладке ввести команду "docker-compose exec node bash" (откроется консоль в контейнере)  
-В третьей вкладке в консоле контейнера ввести "npm i"  
-По завершению установок проект, будет доступен по адресу localhost с портом 9940  
-Закрытие контейнеров и окончание работы с Docker производится командой "docker-compose down" в первой вкладке 
